# Teste Android

Esse é um simples app que usa a NewsAPI (https://newsapi.org)

Ele usa a arquitetura MVVM, Retrofit, Koin (para injeção de dependência) e RxAndroid.

Faça clone desse repositório e suba em outro repositório próprio, não faça fork.


## Desafios

O App precisa de várias melhorias, mas no momento estamos com um problema sério onde nem conseguimos abri-lo. A primeira coisa a fazer é corrigir os erros para que ele funcione corretamente. 

Nossa chave do NewsAPI expirou! É preciso gerar uma nova chave individual, que não tem custos e trocá-la (no arquivo Constants.kt). Para obter informações sobre o funcionamento da API, visite: https://newsapi.org

Além de fazer com que o app funcione corretamente, temos alguns desafios extras (não são todos obrigatórios, mas tudo que for feito será avaliado).

Os próximos desafios são:

 - O App usa a arquitetura MVVM, mas a nova parte que lista as notícias não está muito legal. Precisamos rever a arquitetura dessa parte e deixar no padrão do projeto (a parte que lista os Sources).
 - A listagem de notícias não está paginada e traz apenas as primeiras notícias. Precisamos pagina-la para trazer todas as informações disponíveis.
 - Alguns testes estão quebrando - verifique a sessão de testes abaixo para saber como executá-los e corrigir o que for necessário.
 - A nova parte de notícias está sem cobertura de testes unitários e UI. Crie os testes para melhorar a cobertura.
 - Você é livre para fazer outras melhorias que achar necessário.

Faça um pequeno resumo de quais desafios e melhorias foram feitos.

Qualquer dúvida, entre em contato.


## Testes

Para executar os testes unitários com cobertura:

    ./gradlew jacocoTestDebugUnitTestReport


Para executar os testes instrumentados:

    ./gradlew connectedDebugAndroidTest
    
Todos os dados dos testes estão mockados.

_____________________________________________________________________________________________________

## Arquitetura

 - Na feature de News foram realizados alguns refactors para que contemplasse a arquitetura MVVM + Dependency Injection, Empty State e Retry State

## Features

 - Na feature de Sources, foi ajustado para que selecione o primeiro item da listagem (ALL) nos campos de Country e Category.
 - Na feature de News, foi implementado a paginação e para isso foi utilizado a biblioteca Paging do JetPack que possui uma abstração junto ao RecyclerView.

## Melhorias

 - Na feature de News, o layout foi alterado para que contemplasse uma lista de cards contendo informações como: título, breve descrição, autor, data e imagem quando houver.
 - Ainda na feature de News, foi implementado um progresso indeterminado para quando uma nova página está sendo carregada. Além de uma mensagem de erro para quando a nova página não pôde ser carregada.

## Testes

 - Para a feature de Source, os testes unitários e automatizados foram corrigidos.
 - Para a feature de News, os testes unitários e automatizados foram iniciados porém não foram terminados.
